3萬媽媽聯署抗議林鄭 今晚中環集氣反送中

一群身兼母親的大律師、學者、社工等發起聯署，抗議特首林鄭月娥以一個關愛孩子的母親自比，指她在百萬人遊行反對《逃犯條例》修訂，數以萬計的年輕人走在抗爭最前缐下，堅持修例，說是不想縱容「任性」的孩子的言論。聯署不足16小時已有近3萬人參與。她們發起今晚7時在中環遮打花園或皇后像廣場舉辦「全港媽媽反送中集氣大會」，匯集為人母者反送中，歡迎爸爸及朋友出席。

林鄭月娥周三接受無綫新聞專訪時，指有不認同青年佔領馬路的抗爭方式。她說：「如果青年人已經行了，又採取行動，你也不給予他想要的東西，那怎麼辦？我打個比喻，我是個母親，我都有兩個兒子，如果我兒子每次是、我也只是遷就他，我想短時間我們母子關係會很好，當這個小朋友成長，他因為當時的任性，而我去縱容他的任性行為，他後悔，為何媽媽當天不提我？」

Mobile Logo
眾新聞 CitizenNews
眾聞

3萬媽媽聯署抗議林鄭 今晚中環集氣反送中
撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 14.06.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶
一群身兼母親的大律師、學者、社工等發起聯署，抗議特首林鄭月娥以一個關愛孩子的母親自比，指她在百萬人遊行反對《逃犯條例》修訂，數以萬計的年輕人走在抗爭最前缐下，堅持修例，說是不想縱容「任性」的孩子的言論。聯署不足16小時已有近3萬人參與。她們發起今晚7時在中環遮打花園或皇后像廣場舉辦「全港媽媽反送中集氣大會」，匯集為人母者反送中，歡迎爸爸及朋友出席。

林鄭月娥周三接受無綫新聞專訪時，指有不認同青年佔領馬路的抗爭方式。她說：「如果青年人已經行了，又採取行動，你也不給予他想要的東西，那怎麼辦？我打個比喻，我是個母親，我都有兩個兒子，如果我兒子每次是、我也只是遷就他，我想短時間我們母子關係會很好，當這個小朋友成長，他因為當時的任性，而我去縱容他的任性行為，他後悔，為何媽媽當天不提我？」

發起聯署抗議林鄭上述言論的媽媽包括：香港中文大學社會學系敎授蔡玉萍、 大律師黃瑞紅、大律師潘淑瑛、 天水圍社區發展網絡總幹事鍾婉儀、中文大學新聞與傳播學院高級講師陳惜姿、 傘下爸媽發言人黃潔瑩、 中文大學災害與人道救援研究所副所長陳廣慧、 早前發起「師奶反送中」聯署的中文大學性別研究畢業生黃彩鳳、 社工謝子英、黎佩盈，共十人。她們部分人在2011年時參與反國教，是家長關注組的成員。

聯署內容如下：

一群香港媽媽對特首「母親論」的回應

我們是一群香港的母親，但我們絕不會以催淚彈、具殺傷力的橡膠子彈及布袋彈攻擊我們的孩子。我們也不會看到年輕人在警棍下血流披面仍無動於衷。

何況人民不是特首你的孩子；人民不需要你的施捨，只要你作為一區之首，作為一個公僕，用心聆聽各方聲音，並作出適當、適時的回應。

要多自大的人，才會覺得103萬人的訴求是「任性」的？

要多自大的人，才會覺得三千名法律界人士的擔憂是「任性」的？

特首也是二子之母，如果你以愛自己孩子的心，以同理心想一想，現在走在抗爭最前缐的年輕人，他們的父母有何感受。

特首，香港的孩子不用你作他們的母親。他們要你當一個負責任的政府領導人，積極回應巿民大眾反對「逃犯條例」修訂的訴求，立即擱置或撤回條例。

我們這群母親，正在為孩子的美好將來而努力，希望孩子在自己的家園生活，有免於恐懼的自由。現在我們以香港市民的身份，以人人平等的尊嚴，請你把政治公關技倆放下，以行動證明你真心關愛我們的年輕人。

柒婆係度認親認戚
明明我地係上司，柒婆係下屬